\section{Objetivos}

A continuación se cita el objetivo general propuesto por la FUDEP y se detallan después nuestros objetivos específicos desde un punto de vista técnico.

\subsection{Objetivo General}

Implementar un sistema informático institucional autoadministrable de seguimiento y monitoreo técnico articulado al presupuestario, 
en base a los objetivos, resultados, indicadores y metas de proyectos/programas sociales, que permita monitorear los avances cuantitativos y cualitativos de acuerdo al marco lógico u otras herramientas de gestión de proyectos/programas,
que genere información integrada, periódica, desglosada, sectorizada y otras variables de análisis de información, toma de decisiones oportunas, evaluaciones, etc.

\subsection{Objetivos Específicos}

Se presentan los objetivos específicos de forma desglosada y señalando su relación con aquellos listados en los TdR. 

\begin{itemize}
        \item Diseñar una estructura de datos que contemple las distintas variables requeridas por los planes y proyectos del FUDEP
        \item Crear formularios sencillos e interactivos para el ingreso de datos
        \item Crear vistas específicas a cada proyecto y sus distintos componentes a partir de la metodología de Marco Lógico
        \item Proporcionar herramientas sencillas para llevar registro del estado de las distintas actividades de cada proyecto
        \item Definir 
    \item Diseñar un sistema único que permita ingresar, procesar y generar información en base a diferentes variables, dimensiones, temporalidades y ámbitos territoriales a nivel institucional.
        \begin{itemize}
            \item Diseñar 
        \end{itemize}
    \item Diseñar un sistema autoadministrable y aplicable para diferentes proyectos vigentes con proyección a nuevas iniciativas.
    \item Diseñar un sistema informático interfaz y amigable a los usuarios en el ingreso, procesamiento y salida de información.
    \item Sistema que permita exportar información a hojas de cálculo, gráficos, textos y otros de ofimática estándares.
    \item Implementar un sistema que colabore en alarmas técnicas, presupuestarias de logro metas y ejecución de presupuesto.
    \item Capacitar al personal de la Fudep durante la fase de pruebas e implementación del sistema.
\end{itemize}